計劃進修PhD/Research討論區(64) 面朝大海 春暖花開

Post 50:
[url]
[/url]Post 51:
[url]
[/url]Post 52:
[url]
[/url]Post 53:
[url]
[/url]Post 54:
[url]
[/url]Post 55:
[url]
[/url]Post 56:
[url]
[/url]Post 57:
[url]
[/url]Post 58:
[url]
[/url]Post 59:
[url]
[/url]Post 60:
[url]
[/url]Post 61:
[url]
[/url]Post 62:
[url]
[/url]Post 63:
[url]
[/url]
另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Elementary stochastic processes:
Probability theory: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.

B. Statistics:

Elementary statistics:
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel models:
Multivariate:
Study design:
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

精選papers:

Phy :

[url]
[/url]Maths:
[url]
[/url]

Econ:
CS/EE:
[url]
[/url]
Bio:
[url]
[/url]Psychology:
[url]
[/url]

歡迎大家繼續擴充

lm

咁唔吸收知識點創造知識

近排好多人又講番AL econ 同張五常，我自己就對張五常好反感嘅
呢度做econ 嘅師兄其實點睇佢？

同埋佢係扼殺左香港學生對econ 嘅想像 係連登一講econ 就會成班小張五常出曬黎，又話用數學唔啱

IU係??

咩field？
2nd up 輕鬆入喎應該，
爭咩 ，
老細會係個pool到執返你上黎架喎

其實個問題可能係.....佢唔想收

不過而個淨係適用係分子生物科

讀taught master諗住之後做研究，
不如省返D錢做RA好過

之後要做研究一定係讀MPhil 或者歐洲Master（佢地無分）

識人有劍橋offer 都諗緊去唔去Bonn 讀
（不過睇老細都好緊要）

*申請

[

LM跟進

ching

前者再生產，output只係base on既有product, 唔係一樣
後者再產，output複製原有product

唔記得member, 算數

德國啦一定，唔洗學費，生活費又平。
瑞士生活費，貴到癲，除非你有船啦

我自己覺得德國d 大學普遍都多人識同水平無咁參差

有無聽過NETtalk train 緊個陣嘅發音 好鬼異又好好笑

[url]個陣租WG，一問佢識唔識英文就cut 我線 ，但如果你主要係大學城入面生活，用英文問題不大，普遍德國年青人英文都幾好，但要生活你起碼德文要有B1 [/url]

[img][/img]

原來個個都係咁